天鴿肆虐澳門 居民搶蒸餾水：尤如死城

熱帶風暴「天鴿」吹襲珠江口，澳門亦一度懸掛10號波，多個地區水浸，大範圍停電，澳門民防中心至少收到207宗事故報告，造成8人死亡、153人受傷，當中兩人是被沖入停車場身亡﹝ ﹞。

今早澳門市民開始回復正常生活，唯各處均留下被颱風破壞的痕跡，路上滿佈垃圾，被浸車輛處處可見，大量大樹被吹倒、商舖被沖毀。

澳門街頭到處都是打風過後遺下的垃圾及泥污，部份垃圾腐爛發臭，街上傳出陣陣臭味。有商舖職員忙於清理積水及垃圾，但因無水沖洗，只能掃到一旁等待處理。

市民生活被颱風完全打亂，由於至今未完全恢復供水供電，大批市民今早守在未有受水浸的超市門外等開門，以圖搶購樽裝水等物資。

家有六口的林先生，今早差不多走遍沙梨頭，才找到這家超市仍然開門，於是入內搶購了6支蒸餾水。「噚日成日無水，你仲唔驚呀！」林先生續說，6支水其實不夠一家飲用，唯有見步行步。

與此同時，由於大量電單車及私家車被海水浸壞，大批澳門市民被迫走路或搭車上班，其中往氹仔的巴士幾乎班班爆滿，有市民等數班巴士仍未能上車，其餘目的地的班次亦幾乎爆滿。有消息指，大批停泊於海旁的巴士被浸壞，令提供服務的巴士大幅減少，服務嚴重受影響。

於氹仔賭場工作的梁先生，今晨落樓發現電單車被浸壞，唯有推往修理，然後再搭車返工。梁先生表示，以往開車往氹仔上班約20分鐘，沒車出入十分不便。雖然搭巴士或需個多小時，但因路程太遠，不會考慮行路返工。

今晨澳門秩序雖已回復正常，但有市民說現時澳門無水無電，商店關門，四處滿目蒼痍，尤如死城。

居民到超市搶蒸餾水，大排長龍。(本報記者攝)

澳門街頭一地垃圾。(本報記者攝)

澳門街頭到處都是打風過後遺下的垃圾及泥污，部份垃圾腐爛發臭，街上傳出陣陣臭味。(本報記者攝)

有無咁鍾意番工

澳門街頭到處都是打風過後遺下的垃圾及泥污。(本報記者攝)

消防在瓦礫中搜索。(本報記者攝)

有啲行業一定要做

之前香港人去超級市場買嘢囤貨仲俾連登仔笑小事化大

一場風見証澳門基建真係垃圾
又停電 又浸死人
乜都唔發展 淨係得賭場

個9000唔係包埋依種情況咩 ？

支那管治
合情合理

垃圾過珠海

有咁既果係因為澳門乜都靠支那

不要緊，還有9000呀～

賭場：死撚開啦

同支那狗一樣

澳門冇水 咪搭船過嚟香港買囖 弱智

喺度做緊乜？
喺個池度攞水飲呀？

唔係吓話
呢啲水可以飲既咩

真係擔心會爆發疫症
山頂鏡湖邊handle得嚟

乾淨過馬路嗰啲

我黨仲未有補給？